IT界^_^討論區：fg 企硬25k，一年要加5k

眼見IT界沒人開post
小狗毛遂自薦，開左呢個post比大家
無論你係邊個，只要想知多d咩係IT
都可以入黎討論
吐苦水又好搵料問野都好
無任歡迎

為慶祝Lihkg開幕
本post樓豬會盡量跟得貼d
有問有答

利伸：fg IT狗 好想好想好想好想好想辭職 但做唔到

依家真係冇人讀IT？

點解做唔到？

正呀

點都有既，不過不受歡迎咁解

點解做唔到？（辭職）

唔想失業，屋企上有高堂，需要我

邊做邊搵啦
個個都係咁

Fg 轉行啦 你仲黎得切

仲讀緊書
岩岩in 完一間細既app公司
Programming唔係話勁叻但都叫寫到下app
佢開$45/h點睇

講就易......
讀IT，唔做IT，能做什麼？
或者攞經驗，試考公墓員

狗也不屌

兼職？明顯搏你唔知行情，雖然我都唔係知好多，但就算冇咩經驗都唔會低過50，你咁努力，如果係學霸/勤力開，你唔需要搵兼職證明自己，一畢業有好offer並不難

Fg 15k

你同佢講，派傳單/侍應都50蚊粒鐘，點解你會覺得寫app得45

咪做爛個市啦，兼職乜福利都冇，冇80蚊個鐘做黎為乜？反正IT有手有腳就有offer

其實腦細覺得員工只要基本生活住宿+做野就夠了
其餘既野都係多餘

樓樓上fg 15k都做
依家d後生仔真係冇出息

新場留言

新移民過黎

歡迎歡迎
熱烈歡迎👏👏👏

問一問

有冇IT人年尾搵緊工？

科技越進步
乜野都順手拈來
人越不求甚解
越少人適合讀IT

依家已經有D小朋友
對住個普通電視mon都以為有得輕觸操作
甚至睇實體書都唔識翻頁
仲話叫D年青人提早學寫program?
佢地拎部手機打機就叻
呢D人入行只會拉低同業個水平

加上香港IT環境差
數碼港話做香港矽谷
實際上係政府送地比李澤楷起貝沙灣發展地產項目
搞數碼港條友做左創科局局長
佢一把年紀話見過Steve Jobs都要哂命
CY力推創科局但比財爺出網誌串佢唔識上網睇波
明眼人都知特區政府搞咁多野都係為左撈油水收回佣
對IT或任何創新科技都無實際既建樹

美國矽谷有天使基金
好多上幾代矽谷成功人士
注資幫下一代人搞新Project創業
根本就唔需要有創科局

因為人才越少亦難撈
所以留低個D人應該更值錢
但老細多數係IT白痴
經常都係外行人管內行人
所以好多IT人都得唔到合理既回報

其實創科局有幾多人識咩係IT?
又識幾多IT既field呢？
識得又有幾深呢？

之前見創科局請投資總監 姐係BBA人
我都覺成班官都只係想益大商人，退休撈油水
根本無心搞咩科技

推一推

推

IT 狗 FG, 15k
7月中開工，年尾唔加10% 一定走人

咁熟口面既
好似開過post
介唔介意起底？

唔好呀大佬，好多同事都係巴打
冇開過關於人工既post，最多都係講下OT有幾慘

開公司名
永久blacklist

做緊data analyst 同data management
用 big data tools, Hadoop spark
專注spark performance tuning
呢個field勉強做到高登仔要求
因為幫推LIHKG,所以有咩想問可以任問

出年就畢業 好驚搵唔到野做

留明先

留名

早排外國返黎 11月頭終於見得成工 title係engineer trainee 人工算低

講得好岩 好認同

唔會既 好缺人下
但人工就

高登仔有咩要求？🤔

唔會低過我啦

IT狗係要挨一挨先

God bless you

fg 留名
support 寫code都要做

冇人 IT狗個個都好忙

有無考左CISSP or CISA 既巴打？我想考個CISA （自問tech 唔叻，寫唔到code，吹水野叫做過到骨），有無巴打可以share 下經驗同搵邊間去學？

想問你會用咩tool? 我公司用咩都有， Tableau, Spotfire. 淨係用過下spotfire, 其實有咩分別？

It 狗it 狗

好唔好景？
小弟撈緊BI 但主要用etl, cognos做野
好似就到樽頸位

g持

Big data tools 我用緊既全部open source 野，難入行，比教窄，但有skill set既，人工ok

你講果啲係vendor名，主要係BI野，將一啲整好既report 好靚咁display 岀來
我講緊既係背後既data management 同近年開始heat既machine learning

Fg 25k, 一年加5k

睇左2頁
冇人屌表情撚？？

另問，CISSP 可唔可以幫人做 SRAA？有咩出路

我見big data通常都係請master
UG唔識人正係讀過少少big data都唔知點入行

係uniqlo企係度賣衫都做到$50/hr既時候
麻煩開公司名

LM

等年尾加人工

黎緊公司要學informatica power centre, 有冇好既tuotrial/youtube 片推介

我讀書學過下 用過hadoop 但一直工作都係做desktop mobile application
Programming skill 有 有數底但吾勁
想問下點入data analysis 行 好有興趣

識一間請pt p仔夠膽死開45/hr
唔知係咪樓上講個間
每年poly/ive d學生為左R有相關經驗既實習都會一車一南咁衝埋去

上年Grad, 做web 年頭入職 13K 無人工加無福利, 下年係咪應該搵定

真係去到25k咩

某幾間我聽過下，30k都仲有
重點係佢肯請姐

我黎緊都揀study stream都有諗過讀data science
但驚bachelor degree cover內容唔夠，讀完出黎揾唔到相關工作，等於無用，唔敢揀sosad

一次過答曬你地d問題
首先要知道咩叫big data, 主要指d data 好大量,有好多種唔同格式,同咪流量好高
d data就來自於你上網手機,大家都相信可以研究呢d data去準確預測將來既野
所以big data開始盛行
而現今處理data既tool有好多種，
例如
1.傳統既oracle既pl/sql 或者informatica power centre同sap hana
2.我所講既新big data tools hadoop + spark, 可以處理billions records in <60 mins
而市面上好多公司都話自己做big data但其實都用返傳統果套
在我來講，唔用hadoop即是唔叫big data,因為傳統tools處理到既data 量根本唔算big data
所以大家如果要入行做big data，問下有無用hadoop+spark就知

第二 點入行
要知自己想做咩post
1.data managment
d data好爛，執靚仔for data analytic用
搵細公司做solutions既會用到d傳統處理data既tool，學完1-2年再搵下香港有無邊間公司用hadoop(呢樣好難)

2.data analytic
用machine learning 去分析d執靚仔左既data去gen個model出來predict將來走勢
讀static 或者報個data science 既master讀下同咪一定要識sql 同programming
之後搵d data analytic既post，都要搵細公司做solutions果d(呢樣都好難)

綜合以上各點，香港好少公司有做開，因為大家都唔知點做
行頭好窄，如果香港真係盛行既人工會好高，因為無talents
但要考慮會收皮既危險
個人認為分析data因為未來10年都有得撈，所以先入行

另外有巴打問power centre既tutorial,網上大把自己搵,power centre好容易用
power centre來自於informatica
呢間公司哩幾年全球grow得好撚快睇返gartner 系data management呢行既leading company來
識用d tool都無死，因為好多大公司買左

你有冇底？
有底直接操question
睇review manual會死

巴打我都用緊hadoop+spark去analyze d log files……
咁我用regex去parse d content做一個個field啦
但當我input一d比較大/某d field有特別多data 既log files個陣
我create完dataframe再用sql 去select一x field個陣會pop timeout error既? 佢好似卡左係fetch table個度 係咪因為d salve worker既memory唔夠?
新手求救

唔好玩我啦
Hadoop + spark 死job可以有好多原因
最基本可以係你個regex parse 已經錯
Timeout 又有好多種，係spark 入面有得較長啲
Memory唔夠可以係container memory 唔夠，leak左data 落disk
Slave worker memory 唔夠既，個job會pending左係度
結論係如果無睇過啲code同咪啲data 答唔到你
上stack overflow 開topic問

巴打有前途 依家d公司開始搶big data人

我是來留名的

做左兩年野，依家去左做BA
依到有冇BA 人

IVE IT留明
唉讀到想死
畢業做狗

巴打答得好詳細,唔該哂

of cource 啦阿哥

IT狗

it 冇人過黎支持。lihkg?
好野都唔用
想問下市價有tech低+ u fresh grad幾錢?

唔該哂巴打!! 我跟你講個堆可能性check左次..最後成功左

我見過讀physic 最後吾再讀上去 轉職data analysis
你講緊兩種好吾同既野 big data 同 data mining
其實係依行 兩樣係撈埋一齊？
講起data size 我見過香港本土大公司 無telcom果d 咁大 不過都有幾百人
佢起左個sql server 加左file server 同redundant server 就同大老闆講 自己做cloud 一個db 幾個table 就叫big data
我in 過一兩間 有口upup講過 自己做過下data science
但係都feel到佢地都吾係好知點做

你開始搵工差唔多啦

咁撚樣都check到😂 有無咁天才

香港好多公司都係得個吹字，所以我先話好難入行，有機會學到既巴打要珍惜下

唔知係唔係廢話
三大U grad
IT field
9成人15K或以上
👀👀👀

你知唔知cisa考來做咩先

It 好廣
It support 同 developer/programer/ap 差好遠

Developers >18k

ive around 14k 喎
3大u grad都得15。 定係會跳得快過ive
developers 又唔同 programmes

小弟而家intern就係做緊vendor bi個邊, intern左9個月左右, 想問下出到黎轉p / 轉其他位人工大概幾多左右

如果你有一年bi經驗，做返bi應該過20k
做返p就當你fresh grad多小小因為你都無p經驗
Bi呢幾年好hit,但last唔到好耐，因為太easy
而家個勢係似會發展到啲tool好易用，連user都用到，咁你就無價值
最好轉data management 會穩啲
Bi經驗有幫助

fg 得15K 做WEB
一年後加幾多好

有冇做networking 既爸打講下做左幾耐Vendor定inhouse 同人工幾多
我先 IVE G
做左三年轉過一次工
依家做inhouse 27K

support 都計IT?唔係掛

係15k以上
平衡17k~18k，大把叫得更高

5%

起薪低左
轉工會否可以嗌得多啲

什麼是support?
唔係好明

唔係it人想入行應該點入手由咩學起

啱啱入行，多多指教

你想入咩行？
IT都有不同工種
最多人講緊p仔，你想做？

呢到有冇巴打做緊security

IT狗

我都係

fg留名

正苦CSA有50k per month, 其實算過得去啦

加左10幾%，但嫌少準備走

咁算好吾錯啦 我u grad 3年都冇咁多 同你一樣 轉左一次 inhouse

D 人咁講 vendor 做死人 又under pay 但學到野

弱弱一問 bi stand for 咩

我公司都係vendor , 但我無野做

吾同標準姐

但係好多人最後都入正苦

我公司得兩個客，一個佔40%股份， 另一個佔55%股份

搞到我一直都當自己係inhouse

都係狗既一種，不用分得這麼細

business intelligence

狗都有名種狗,但support在香港是最低賤的狗,茶水部阿姐心情唔好經過可以屌,ol姐姐印野jam紙又屌support

ive讀t&n grad有冇生存機會

有 畢咗業幾年都仲未餓死
但唔係咁多人去做telecom

可唔可以講下大概讀咩同出到嚟做咩野

依家轉咗制 不過讀嘅野應該差唔多
主要都係學network
cisco router switch 玩電話
玩linux寫小小java 整fiber
畢咗業之後可以
去做system/network果面個field
好少人走去做programmer

咁SOFTWARE ENG呢
同樣都係IVE
有冇10k

果面主要係學program
出黎都係寫program多
今時今日it fresh grad都應該過10k掛

好難唔過
唔好做爛市

我就係叫做係vendor 公司學左三年野左右
雖然除左頭一年之外實在唔覺得學到啲咩.....

唔該哂巴打
btw,gpa過3 難唔難

IT狗報到

我讀舊制overall 有65分就credit
75分以上就distinction
唔知gpa 3 大約係幾多分
btw 最緊要唔好得罪阿sir

敢請教，邊種IT係名種狗？

我都想知

我走鳩左去做programmer

做緊it intern
發現自己咩都唔識

做得耐你會發現好多同事都係咁
正常只會識自己個啲野

睇完呢個post 覺得自己人工有d underpay

幾多阿
岩岩企硬返新工有17K
利申FG

如果有巴打可以等到2月 叫18都仲得

新加入

讀it management 有咩岀路

寫嘢囉

swift,c++,python,javascript全部渴市

我都係今年FG
人工費事講 只怪自己無好嘅portfolio

細佬做agent既 呢幾年it搶人係搶得好勁
你地如果轉工既 不妨真係叫返at least +5k
無信心既自己括返個negotiations
我自己做左幾年agent 個市係麻麻地 但係各類it人都有人搶 唔好同人做爛市

Btw 別問我有咩工介紹 一齊吹下水算

Local firm 同MNC IT manager 而家乜野價？

半年p 仔咩價位，寫web 同android app

😔

做telecom留名
搵緊工轉

寫曲未又係俾pm 點， 有幾名種丫

同問 3年exp

好浮 有d local都出到50+ 有d mnc都係出40到
要睇duty做乜同experience 有幾多

半年其實係hr眼中同新仔差唔多 唔夠1年佢地唔會點計
但會多過新仔些少既 所以你預都係18-20到

3年點都過23k 講緊d cheap cheap si仔都出到呢個價
高既見到30+到 所以3年你預23-30k既水位 然後睇skill set岩唔岩黎叫價

玩big data Hadoop spark 果啲咩價
3年經驗read lead role

三年network ccnp 咩價位度

Big data唔sure cases太少 我覺得你預而家人工+15-25%先

lead還lead,高人工還高人工

你預20-25到 要睇返你本身 好多公司都當係network 係it support咁用 d價出得唔高

岩呀

support 人工低係因為入門既post
唔代表成世都做呢個post
人工低就唔屬於IT 呢行？
唔明你呢d 萬般皆下品，唯有寫曲高既心態點黎

support唔屬IT我講架咩？

10+ years IT director 呢？

做左幾年SI,學好多野但係好under pay

留個名先

做intern 咩都唔識先係主流,好似係

浮撚過it manager 真係要睇間公司本身咩底
Duty唔同差20k
呢啲真係無market價 睇能力黎fight

FG做左一年都冇20K

但係production support 個escalation path 比人屈左我做level 3

我認我衰真心
普遍香港做support根本賤過做保安
價唔高，做既野就勁多

寫曲入行要睇你寫邊飯
一街都係請人post
但佢伯母都唔撚知想請咩人，要求技能多到爆

根本請人寫曲就係急住出貨先請，唔諗住養人

做DB會比較好少少，老油條位
做得越耐越安全

做過IT就明白成件產品明明就係按公司要求寫出黎用
套野市場價唔得都會計入IT條數而唔係市場部條數

所以，係香港做IT既人，前世一定係做錯野
今世要受氣

15-25係算多定少？正常IT跳槽range ?

Support堅慘 明明做既野多 但同coding永遠差一截人工
Coding要求都唔低 間間都想你十項全能 仲要樣樣skill識得deep
DB係幾好 但難入同少位....

非support 通常頭5年/頭1~3份工都係跟舊價+15%~30%咁上下
Big data真係冇得講
本身技術已經算新，香港更加落後更加少job
你自己評估下你個位重唔重要難唔難請人啦下

香港做big data人唔多 所以跳槽個range高d 正常既10-20到
有啲hr見加多過1成都瓜瓜嘈

3成要睇公司比唔比到錢 同埋急唔急等人用
我今年幫個ap轉左份加8k既工 都係因為本身大公司同好等人用

咩月份多好工, 年尾是咪多伏工

要睇公司重唔重視人材
0exp同2年exp差天共地，30%絕對唔誇
不過要間公司肯畀錢搵人材
我承認香港咁既公司唔多
有咁既公司自己都未必係人材

Big data 3年叫+20%唔過份
最多等佢壓你價囉

伏我覺得唔關年頭年尾事 問清楚is ok
年頭係因為多人走 多工揀 未多左機會揀好工
但最緊要係問清楚duty 由其同line manager傾個陣

Big data 我覺得叫25% 等佢壓價 最後出20%
都reasonable
紅字真係不能同意更多

其實我係想知個market點
因為最近有offer, 我無嗌價，佢直接加左3x %
之前未試過，想知岀面個環境者。但聽你地咁講，似乎都仲係好窄
Skill set 來講，我都齊既，因為我係solution wise implement 由零開始砌左個solution 岀來
唔係齋dup code

好長 del返d先
Big data 始終係新野 除左專做big data service公司之外
無咩inhouse要big data 所以都係窄 走勢似越做越專個種

Fail撚左

Big data 始終係新野 除左專做big data service公司之外
無咩inhouse要big data 所以都係窄 走勢似越做越專個種

明，唔該曬

Btw 佢出高3成 你留意返其他benefits會唔會差左
姐double pay, medical, bonus個d
月薪高左但cut你double pay都係蝕#

垃圾、資深、低學歷、高齡、低人工deskside support
除咗等社會淘汰我諗唔到自己有咩將來,開始覺得自己有抑鬱

係劣勢亦都係優勢
你難搵公司做，佢都難搵人請
你自己諗下，大學近1，2年先開始教big data，等班fg出黎再累積經驗都要一段時間，香港市場上有幾多個有經驗做big data既

thx 準備sd信

做左SI 4年而家SAP, 唔想做返SI, 做野冇procedure，上層d SA又唔識design，成日諗漏野，management 又係sales 黎，搞到d 野成日要rework, 想學多d 新tech, 同好d 既context, 求老鬼tech 友指點

利申：做到好灰，code for food

2011年入行寫Web，最近先去到30k x 13，諗返起入行得8k5 x 12真係覺得好夢幻⋯⋯

同一間公司

有無諗住轉field 先？

唔係，執嘅執，伏嘅伏，炒嘅炒，如果計老細唔計公司嘅話都做緊第五間了

你開頭低姐 5年 差不多啦

無bonus , 但其他都有既

所以我一直要留意個market 點
最近係多左小小人approach 我，所以先問下你地點玩

做左8 年+ code monkey 咪又係禁
老屎忽坐住個腦 成撚日講standard
呢d 正仆街 而加都玩devop 野啦
用套10年前standard 同我講跟足都on99

利申：人地眼中乜9都唔識

做SI 都覺得無procedure
做好多普通公司只會...

唔錯啦 加油巴打

fg 加就黎做左半年web p 仔
啲細公司會唔會年頭加人工的?
其實想快啲上2xk
之後3x k 過世就ok
依加想裝備自己應該玩咩好
(已經做過2~3個projects)
由頭到尾自己handle

3xk 過世？5年後你唔會咁諗

咁到時先知
但係唔係轉工先加得多人工

要快一定係跳
但幾時跳點解釋跳都好重要
兩年內過到20其實都算係咁

不過3x K想過世，我怕到時係你唔甘心

咁當然升就升啦，但係口理關係目標都暫時係3萬
但係識下PHP JS 砌下Joomla/wordpress, custom 下D function
係唔係要盡快學埋nodejs / react 先夠玩

ive se 畢業
sem 2爛左分
其他sem都3.幾
入local 冇望
應該點做
半工讀top up定點
同埋唔知點入行
好似得Coding 方面比較好

30k應該唔夠洗 除非毒撚一個

年底準備學Java有冇人讀過一間系統電腦教育中心既學校,o唔ok???

3x k heahea 地
跟住做多一兩份freelance ,正正子

自學最快，認真
唔好靠學校上堂

問題係我要張cert同埋我唔會有好多時間自學到

Programmer 邊會睇Cert 嫁

自學唔到就算啦 因為所有野都係靠自學 就算你入左所謂公司 一見到新野 都係靠你自己嘔出黎我自己個陣完全冇做野都要三四個月先開始上到手 先開始明個program世界點行

你諗住做咩先

其實係，全世界Programmer 都唔會識晒全部野 (神人唔計)
都係靠不斷自已學習
你睇下JS, 每一個月就有新野
你連自學都唔得，其實唔好入行

大把人請 差在你做唔做
咪讀top up 浪費金錢
要讀就讀有名既pt / ft

利申 師兄

呢一行你唔行就比人淘汰架啦
無論寫code ,DB定engineer
一停就完左一半

其實都無得停
番工去到新PROJECT既位就一定要學D新野
(番左半年係咁學，好有成功感，成日學新野好好玩)

如果你冇IT相關學歷，不如pt/ft讀返個degree（公司要）

呢類教育中心讀完都冇人會當你識，直情連in 都未有得in，即使有都係伏多。

如果自學舞唔掂，我會勸你放棄入黎做IT。
呢行真係做到老學到老

唔好因為見好似好pay就做，我怕你好快會變成上黎鬧人吹水導人入IT嗰個

IT從來都唔係易搵食既一行

利申：dup code 小薯仔

邊有咁易搵幾皮野

真係有學歷，做到野，又肯學既就唔難
學兩野寫完出黎個product 完全main唔到，好快俾人識穿

呢行做到幾多野呃唔到人，吹到天花龍鳳落手做現哂形。係做唔到野既，入到行都上唔到位，人工長期20左右徘徊

仲有IT多毒男，太多人唔敢出聲為自己爭取更好既待遇。呢樣野比吹得唔做得更攞命

表示有學歷
做到野
肯學
仲吹得兩咀
係唔係可以爭取得好D

留名 fg p 14k

係
除非你而家已經好好
同埋老細唔肯俾，你又唔甘心，就係時間跳槽
魚唔過塘唔會肥

FG做左半年咋
睇下一年之後點，唔加都疊埋心水走
利申唔怕辛苦，認真唔驚

fg
Oracle BI developer 16k

ive se hd final year gpa 應該夠升上local 畢業出左黎想做part time 會唔會有人請

講得好

呢行有幾多個可以做到退休
做咗幾年都未見過
定係呢行對比起其他行業算係新
所以好多人未到退休年齡

呢行好少用part time形式請人

3大 bba 下年grad
有間FDM group 開價22k It consult 做唔做得過?
利申： 0 IT底

22k 唔差呀 同埋FDM係大公司

轉捩點應該係iphone興起？
我諗真係keep住update自己tech底既人唔多

同埋唔好拎以前堆人黎講，十有六七連HTML5/NoSQL等既terms都未聽過，個客分分鐘熟過佢

以前做落唔肯update既人係等俾人淘汰，唔好莫講話退休，40歲都未必捱得過

做啦，22K呢個人工唔係間間都offer到

係有心既就追下technical level knowledge先，唔洗精，但係知道係乜同樣野做到乜對自己都有好大幫助

fg support狗留名
請問system engineer係咪入門post黎?
如果唔係應該就咩title做起

16 FG 做緊helpdesk 想轉行做P
但係programming真係唔叻, 應唔應該去試下
做helpdesk真係好迷茫 見唔到個前景

問多句如果想自學programming language應該學咩好
利申 ive仔 淨係識java

簽之前望下contract內容，不過fdm既話應該都會解釋晒你知

讀完hd,讀緊poly pt degree (computing), 做左一年學校既tss
前路茫茫，完全唔知自己想點

轉行做P之前 你應該諗下自己係咪頂到每日長時間對住炸code
利申：Support轉Web Developer

唔該曬咁多位巴打比意見

AP仔，做左三年IT perm vendor，得23-25k，做d finance sector legacy system

依加如果轉工就實加20-25%，但通常都係contractor

留係公司可能得每年3-5%加，promotion就10頭%，但公司offer到出trip機會，包你住，仲會每日有$400-$500 allowance，地方就例如馬來西亞，新加坡，日本，時間長ge可以長到出幾年trip

你會點揀？

有料既就跳，他日佢地會再請返你
想舒服既就留低
始終除左人工之外，無野會guarantee到

每日長時間對住堆code我自己又覺得可以接受
係驚上唔到手

讀緊cs
而加係大公司度跟下啲pj
Check 下有冇bug
打下user guide 咁

轉, 眼見好多19既都捱到2xk 做support有排都未去到

我就2年AP 21k 公司一年加10% 到
轉就加多d 但係呢到又好做

in-house

唔駛驚

有冇巴絲考過ccna?
本身讀telecomm但搵唔到野做
想考個ccna去搵networking既工做
去systematic試過一堂video class覺得好似冇hardware可以實習，都係stimulate做lab，咁我不如慳返d錢自學，又驚遲下拎住個ccna但實物冇掂過咩都唔識
有冇咩ccna課程推介下
好迷茫

你做pccw先要ccna

有經驗既可以參考下
3 year exp 35-50k

即係照搵p轉過去?
始終自己programming底又唔係真係咁好
唯一好既地方就係對住堆code唔會發脾氣

真係做唔掂P 咪轉返做helpdesk 或者轉行

help desk 真係冇乜出路, 好似係

我讀ee 都做左p 成年 但份工好悶 乜都學唔到
想轉工 又好似無料走

我依家係某上市a字頭公司到做helpdesk真係唔知自己做緊乜
開case就掉比engine team做

Support做10年8年都係support
永遠唔過25k
真實個案

咁幾好
有時間自己學唔同野

我已經走過一次
佢地guarantee到你飛, 四月會過日本, 搞單新野, 做2,3年起碼
依加係exposure定$$$.....

我係你會飛去外地吸曬經 先轉

正有此意巴打

係咪間間vendor都會日日ot?

睇project我覺得，我果間做開無乜
我番十點，六點半走人
如果星期六要番就補假

我做緊個間就日日OT 有時要3,4點先收得工

一年vendor placement經驗當唔當有一年經驗, 仲有fg應該叫價幾多？

A公司？

A公司前猿工

係有嫁啦 只要係full time
fg睇你做邊範喎 support 低見10k 高見17k
p仔低見13k 高見20k
networking今年唔知, 但應該都係support同p仔中間

真係有做野, 你interview果陣應該好多野都講得出

Year 1 major唔知簡BI定CS好
對big data有興趣
但驚行頭太窄冇人請或者唔請fg

做p仔tester係咪最低賤既p

tester 都係p?

唔算p啦, 最多係叫QA

tester都係寫test case同plan同相關application既
呢邊好景就唔算嫁啦 位就keep住有 但做既人好少 所以唔太怕比人淘汰
不過人工無p仔升得咁快 算係好過support

可以開一個post講做support有幾低劣

我覺得support同洗碗呀姐、看更大叔、校工伯伯同一個level

有手有腳識用電腦就會請，好處係唔驚冇工開

title 叫p但做test野多 冇咩野學到

早d走啦襯年尾

有冇巴打分享下自己做左幾年野之後既人工

IT 呢行人工咁極端，一陣又被人屈FF

其實而家做isp 既咩價(planning方面）？
見左幾次工，但全部人工都俾唔到25k, reject晒

利申：做左isp三年半，咁耐人工total加左7K

Network planning???
人工比唔高係正常 香港d network planning係周圍執屎多 唔多做design 所以上面d人覺得人工唔洗調都請到
高既多數要跑澳門/鬼國project

做左3年
web developer -> ap
由9.5K -> 20.5K
而家搵緊工 打算叫25K 冇咩interview 係咪太進取

有料怕咩進取
你估我似我呢d support仔
永冇出頭天

新手WEB仔17K
準備唔做但未搵新工

可以咁講
不過係做cloud,希望過多幾年有發圍

根據呢區的標準, 3年25K 係underpaid

點解唔做

今日有間agent sd 左一間日資銀行既JD 比我， 叫Mizuho bank.

想問下各位巴打，呢間Bank 既culture 係點，有冇人in 過or 做過？

點解電視都關我事

間野D技術太舊, PRACTICE差, 個SENIOR D 性格又唔多好
搞到士氣好差, 好多人走
但我有D擔心出去呢個價仲有冇人請, 畢竟我唔係本科 (我係MATH)

唔等錢駛咪裸辭, 等錢駛就騎牛搵馬
17k 都係average 價, 讀得掂Maths 點會唔識programming
有料實有人請, 好似係

老實講家庭經濟狀況好麻麻
但呢份工又大壓力, 我又唔想浪費時間...唉 左右做人難

有冇人係做PM
做左幾多年升到?

讀緊PHY
識寫下python, c++
諗住學下寫啲真係有用既野
留名跟進

納埋做presales應該搵到下食先係？

network 定developer

做pm講際遇

呢到多唔多人做BI?
對前路好迷惘

窮就要乜都做嫁喇, 只好密d搵工

年尾到4月 都係轉工既好季節
唔好pay 就走
唔駛講感情

吾算高囉 呢個真嫁

吾你老母

老闆對我幾好，好客氣
有咩Project 都會預我，但佢對隔離女同事好差
所以覺得佢份人有d 重男輕女
不過唔好pay, 所以想走
但又唔好意思

重男輕女正垃圾

想問下各位巴絲打轉工係自己搵? 朋友介紹? 定係搵agent? 我聽人講話唔好搵agent, 因為一係冇消息, 一係乜狗屎垃圾工都話岩你...

Why not all

我對agent冇咩好感
佢地個客係間公司唔係你

Agent ok既 佢都係搵飯食姐
你小心伏公司 搵agent 包裝呃9你

你都岸狗狗 做人緊係向上望嫁啦
你吾知上流IT狗既行情就咪撚出聲啦

俾人屌吾你老母竟然係覺得人應緊行情

吾你老母 關你撚事呀

好多agent on99
話左唔做helpdesk support 係都要打黎話有support 介紹

想水我轉工就話我份工返左幾個月已經好長時間，係時候轉

Ive 讀邊科好

好正常, 水到你轉工佢就賺多D

想做presales,但應該點搵

年尾係咪堅無工
搵左個幾月得d濕鳩火agent

e家d5p狗好惡呀

年尾d人等埋份bonus

u grad之後空白左年幾，期間靠私補同炒散過活
想搵P做會唔會好難

見到上邊有幾個巴打都話agnet, 其實真係要帶眼識人
我身邊有d真係為條數就理得你死 亦有d係想win-win既(包我自己)
當然我建議你地搵工個時搵埋agent 因為有d公司請人唔會登jobsdb 會直接搵agent搵人
有機會係大公司本身唔想搞咁多而搵agent, 有機會係公司本身個名太臭太伏而搵agent既
所以agent同你講份有份岩工個時你最好問多d 由其人工比到幾多同公司背景&福利呢d緊要野
一個有責任心少少既agent都會答到你
人工方面正常黎講佢都會有幾高幫你叫到幾高既 因為你人工高左佢地都收多左
真係唔知叫咩價可以問返佢地既 正常都會知水位去到邊

再利申多次, 志在吹水 唔會介紹工比巴打

agent角度黎睇咩工都難....

難

留名

利申: math graduate, 想轉行做IT佬

若要生活好

勿做[size=5]IT[/size=4]佬

巴打
CNCBI secondment, ICBC perm, 東亞 direct contract 你會點排?

BEA 咪搞

點解咁講 有無內情

有無真心會員可以老實講,fg白紙,p仔可以叫到幾多?

16-18

做IT狗都係一份工

HD 仔出黎做p有咩要求，開幾高人工？

難到要覆兩次

u grad 最少16

15k here

屌你老母啦，吾吾吾

番5p啦

HA T-Contract 接近20k, 但無福利
perm位就14k+
利申, 叫14-15k 冇人請, 叫15k+ 返而有人請

標題個表情做乜鳩

CNCBI secondment, ICBC perm, 東亞 direct contract 你會點排?[/quote]

BEA 咪搞[/quote]

點解咁講 有無內情[/quote]
BEA有冇內情我唔知啦 如果人工title差唔多一定係PERM 一定夠穩陣
Secondment同direct contract 未又係contract黎 完左約你點知佢會唔會突然cut budget呢樣個樣 secondment出哂名無保障 direct既保障都無乜
不過要睇你想點先 呢份你當過客定係想留低發展, 過客就可以簡下direct contract, 完約跳份高人工既 但風險唔算低 而家個市真心一般
睇你點睇 除非perm位人工低5k以上 唔係perm位點都好過其他 我就咁諗

就係咁多份都唔差得幾多

穩陣程度/福利我都好清楚
perm>direct con>=secondment
其實我係想問下呢幾間行炒人/轉人做perm既頻密程度有幾高, 如果唔係一次過cut好多人, 我都幾有信心佢會續我

另外巴打話市道唔好我又唔係幾覺
手上都有五六個offer, 都係中大型公司
不過大部份係contract, 年尾出contract都正常掛? 年頭先有hc

之前有個agent都話市道麻麻，但it界搶人都係好犀利

fg programmer 14k 做到狗咁

做左年半諗住轉工
之前寫開winform program C#
諗住轉下寫app或者web或者其他野
但係見工個時比人問
其實基本上係完全唔識
係咪無咩機會轉到

banking真係少做 唔係好清楚

講返個市既問題, it界係旺 但係成個市就一般囉 而家係好返d 你睇年頭恒指係跌到仆街喎

it旺係因為呢幾年乜柒公司都要搞app 搞online platform, 同埋爆左好多新技術出黎
所以就算市一般, 都要請人黎update

呢個我自己既諗法啦 有可能係我錯既

個時lag緊機 我而家先知回左兩次

市道差都一樣要人做野，又唔會少左野做，只會少左budget
唔好話in house做到死，有啲vendor直情話無人做野推proj添

呢邊無乜IT狗

我果間係, 有生意都唔夠人做

聽聞都有唔少公司係唔夠人做，D生意送到上門都做唔到
實際係唔係唔知
但係唔明點解如果係咁既話都重會有人肯去做11k工

唔知有冇黎錯地方..有個networking既問題想請教下各位巴打
指左落一個叫123.45.67.89既IP到...
點解我係url 會入到個網頁..
但係直接打123.45.67.89會入唔到...要打123.45.67.89/~username先入到
有冇巴打知點解..thanks

google virtual host

Winform
搵個fg都識寫
申利: C#wpf 寫到而家android java

冇port 點入

有生意送上門唔等於容易賺
有時SOW寫得唔好, 隨時賠返轉頭
或者個客好麻煩, 都唔會想接

11K唔係做P掛

你用咩做web server, 如果係apache 就好似師兄咁講check virtual host
如果係nginx 就睇 server name

btw, 係browser 度打http://ip ,係唔需要define port
default 會用80 port 入ga la

巴打 話說打算想學寫ios
React native好似幾好用 一次produce幾個platform
Or有咩建議 ios點入手好

利申：有底，番工寫緊Android，J2EE

已經返緊工都要問? 買部macbook是常識吧

今日agent 打黎 話cctvb 請 ap
我諗都冇諗就reject 左

介唔介意講下個offer? thx

Good ball

有腰骨

從cctvb股價走勢黎睇呢間公司前途

3年經驗IT狗 30K留名

巴打係邊類公司做

軟件公司 呃緊飯食
而家開始現形 D野跟唔止ETD

ICBC perm 係乜野位?

已經有部MacBook air

就係唔知邊隻好

都只是一名fg

有mba 又吾知邊隻好 Up乜尻

3年30k算係咁, 好多人10年都未有

吾你老母5p狗

自

有部MacBook air
但唔知學邊種language 寫ios
Swift, React or 有冇language推介巴打

寫ios 重要問學邊隻language好 你做多幾年it狗先啦
通常依d 都係得個講字 屎波架摎撐多呀 聽過未呀

5年都未有

巴打 點解唔考慮用hybrid app?
好似ionic framework 一個code寫曬兩邊
我食家學緊

覆錯 係覆你樓上個post

想問依家MSc IT FG通常搵到幾多
UG讀EE, 有啲program底

23.5
公司都係當你0經驗

做it 經驗>學歷

fg 做左3個月 = 讀左3年書

有D 仆街agent
咪做programmer啦
冇前途
轉返做support前景好好多
唔會外判比印印大陸

叫佢咁想做support叫自己全家去做

上年加咗11%唔知今年加到幾多

Support 唔好做咁耐 要轉去跟project 唔係好難高人工

有無人做個間工司加左人工？

咁高

睇你公司既考慮囉 你自己做 吾怕dependency 既問題 又吾怕os 有新api出要等
細project 同學生project 就無問題既
So far 見吾到公司用

上面都屌過你啦，仲吾

屌佢老母 咁撚大個人手殘嫁？
比人屌到上心口幾次扮睇唔到，仲繼續吾吾吾

係咪lihkg比hkg+ vip黎 搞到低質晒

可能人地手上大把support貨

十幾頁終於有人覺得有問題

個標題又係未俾人屌過咁

year1學生留名

Msc grad揮手區

其實有冇人討論下support工種

係inhouse 幫人setup PC 換mouse/keyboard 同做一d分秒必爭既e-exchange/trading system做product support可以差好遠

我又聽過有d support跟project 做project coordination 再上assist PM

仆街agent又求其send幾份垃圾工黎叫你apply

最lower level support = 換下mouse/keyboard , window hang機呢d end user support

正常level support = 識得小小administrator 野去做checking, 識跟procedure做野, 例如搞backup/restore , start/stop application咁

高級support = 根本係administrator + system engineer 黎, 負責setup個infra+solution

support 個問題係門檻低,好多阿豬阿狗都入左去做,但又懶技術又唔多識,又唔肯學新野,三文兩語又唔得,所以先會做成IT support salary愈黎愈低

Support role都有分好多種
Tier1/2 support
system support/network support/trading floor etc...

in house support 都要睇咩公司, 其實好多外資行都會高薪請support,有perm梗係揀perm; Secondment/contract 係個trend, 做果D工唔係唔得既 但做1-2年好喇, 一定要喺果2年俾心機進修走返出去!

巴打可唔可再講多啲？
咁如果係你所講既中/高級support可以轉/升咩？

Secondment真係食水好深

ionic react呢D咁既framework
整下簡單野就OK
一複雜就見真章

都係果句啦 關你撚事呀

屌你老母雞公廁單機啦傻鳩

黎呀

巴打
可唔可以再講多d 有d咩複雜野
依家岩岩學ionic

你老母係雞係公廁
踐踏我地文化唔關我地事?你收皮啦撚樣
睇左你d野，你係咪公司藍色logo it dept個位ck?
我見親叫ck都係黑鳩人憎

底已起

小二 來一碟花生

由高登年代,睇過好多comment,對it vendor的評價都係西,一係低人工,一係無限ot,一係老屎忽文化,其實有無邊間vendor係最正常?

好少講唔西，講親就係西

唔西既講黎做乜

係香港有咩vendor係大公司？

PCCW, ASL, JOS都係大, 不過出名西

傻鳩俾人起到仲唔淆晒底碌番入公廁老母個臭西入面咩

其實我斷鳩估，未必係 佢唔認都吹佢唔脹

老母條隊排長龍都唔敢咁撚串啦

做support最重要有腦

係咪有經驗可以分享

ive+���圾top up fg搵左好多份都係得9k-11k

依家做左幾個月12k data center operator

hea到仆街冇���學，諗���下年走，想搵過份networking既工

btw cert就得一張ccna

想問下各位巴���呢個spec可以開到咩價？

m記好似都係12k咁上下，辛苦但起碼有野學

但14-15應該都好易搵，試下唔同distro vendor si

唉 冇做野幾個月 最尾都係要做返support..
試過搵project/ba嗰啲 通常都冇得in
呢一年我要搵多啲嘢學 充實下自己

���記得幾個月前in另一間I.T.公司既network trainee果陣時

個hr定唔知manager之���既人問我個expected salary���點黎

話“FG 你開14k係冇可���既事，你知唔知依家I.T.人工既市價���？出面請FG都係8-9k，我地依家最高比到你10k"

唔知點解手機回覆有亂碼

即刻屌佢老母閪啦

點解唔開名
咩公司

IT有post架

一間係上環既蚊型公司，名我自己都唔記得

10k 文員仔都10k 啦

果然P仔人工高D

如果係p仔,上到去聽到14k唔駛講其他野已經可以轉身走

operator 12k 包唔包allowance , 我2014年hd grade 做opper 果陣，連 allowance 都有14k

試過有次見P開16k，in到最後個老細話以FG來講開得高
於是我好有禮貌講返比佢知16k以FG P仔來講是基本人工
最後佢都肯比16k offer我

不過我無做

其實好多時細公司老細都唔知價，大公司HR就想搏懵壓你價
8-9k? 大把大學統計數據話你知唔係(有偏差都唔可能低到8,9k)
你應該問返個老細知唔知出面請IT人出幾多錢

咩勤工伙食交通果D都包曬,最後出黎係12K
知道同事冇垃圾top up就得11.5K

Btw有冇巴打講下除左programming之外有咩技能可以自學提升一下身價

都唔明
比晒cv又要填埋d 濕鳩from 再見為乜鳩

你呢個價仲低過pccw globe , 人工都有13.5k base 加 allowance

d hr 懶

hr 係最垃圾既職業

因為佢從來冇/唔會再睇你份CV, 你自己再填過d資料啦

所以下年一定會轉工，第一份full time想個CV靚仔D，hea夠1年先走
依家係番工係hea，好頹，好多時間上網
間唔中有D野做下，但做既野都係一個月學識兩個月熟手既野
想學下野但係又唔知學D乜好

想問下各位巴打 有無用？
利申 做緊 pt developer

thanks

吓你確定？

你係唔係坐緊我隔離？

有無人報左ogcio ap2

fg如果揀offer
細公司人工要高過大公司幾多先值得考慮
假設大公司出17k, 細公司應該叫幾多？

20～30%左右

年尾冇乜工

報過

計劃讀CS的yr1留名

睇下間大公司有幾大
有d出名大但未必練到功夫, 除非你唔係行tech路線, 咁就可以keep住做BA再轉其他大公司

sorry 有d長...又1999

話說宜家做緊細公司part time p仔, 但已經要一條友handle一個project...問題係我冇咩經驗, 基本功都未算紮實, 好撚辛苦好大壓力

我有直接反映過呢個問題, 表示自己真係未夠料一個人做, 但上司(即老細)又覺得冇問題, 交低左比我就算...又冇人幫做code review, 我知有d位唔應該咁寫, 但又唔識點改, 好迷惘

想問下係我公司問題, 定還是呢個就係it industry既常態 : 交低左比你就話知你,總之deadline前死掂佢?

宜家唔識想搵個人問下都冇, 日日都ot咁濟...開始對programming 生厭

如果full time黎講其實都好常見, 基本上每人做好自己果Part, 其他唔關自己事既就睇住你死

不過一般公司都會搵senior 去帶fg, 之後就靠自己google+問人

不過你pt都咁...人工係咪合理先

唔合理。我唔敢講exact amount呀, 你地屌死我都似...

宜家連有d咩part/ task要做都要自己諗...自己諗唔緊要呀, 我最驚係諗漏左, 包唔曬requirement spec..咁就死得

其實呢..如果我悟性唔高, google睇完人地d sample code唔識integrate 落自己d code 度, 係咪代表我唔太啱做p?

btw 有時真係覺得自己太好人你搞唔掂時, 我拍硬檔遲d走都幫下你手; 到我唔掂時, 一句唔識呀 唔知wor 就耍走我

Pccx solution

垃圾 technical support 留名

無經濟壓力就quit左先
公司有心留你會同你傾
你而家似係接freelance 自己做

太長唔quote了
唔quit得呀...暫時生活費學費都靠份工

btw 之前見大家討論過support/ testing, 可唔可以再講下仲有咩工種?

似乎我真係冇能力行developer呢條路

咁你點都要做啦

盡力做, 做唔到咪早d出聲要求多d時間

另外requirement唔係應該 customer provide?

你project如果全包, scope 只會愈來愈寬

requirement客有畀, 我係驚自己做唔足姐, 一來對方未必寫得清楚, 二來細公司為左氹客做足之餘仲要做突...

[size=1]後者我聽完就算, black and white寫左既都未做掂, 邊有時間搞其他[/size=]

一間公司可以俾pt自由發揮咁，有事又直接搵老細，應該都係蚊型公司，寫埋啲野可能唔係咁正路，呢啲公司不宜久留，但咪咁快打消做developer住

其實點解 FG 要諗做夠一年先走，唔想 CV 花？

Fresh grad 做一年半載走是常識吧，從來沒老細，HR 會覺得 FG 或 G 左兩年既人會打算長做。

你去見工，你叻既，岩佢，有 offer 就走， 沒就繼續做，有海咩話花唔花。

你 FG 第一份做三個月，第二份兩年，甘又算唔算花？有時睇你點解畫姐。

利申： 老鬼

巴打厲害, 一估就中, 公司人數少過10人
至於寫啲野都叫正路既(我覺得
), 但就唔係一個書都未讀完既學生哥handle得到姐

睇清楚個contract係用project計，時薪計定月薪計
如果係project計，好多公司都唔會教你做野，因為佢哋預左完project就踢你走。如果個價錢低ge話，老細應該完接受難尾project

岩既 但第2份都做3個月個d未花囉

Between 甘你老母呀

有冇巴打可以講下infra engineer或者叫support 可以點轉去做pm或presale類型既位？
始終覺得自己行唔到純tech條路 而且中意對人多過對機

利申：岩岩做夠一年無耐

點撚醒你講老母，你繼續花你老母閪啦，繼續做你既 on 9 仔

好睇你啊頭點定位你，有冇叫你跟project同比你做d負責coordinate既工作

蚊型公司好少理你係咪學生哥
build到run到 個客冇投訴就當OK
我一年intern都係自己處理Project, 都冇code review
而家grad 左轉左間in-house, 工作量少, 又有teammate, 人工又高過intern 60%

有幾西

屌jupas排第十都入左it

仆街professor 仲要堂堂都話好多it人發達

冇咩
可能間公司大 啲role分得好細
我主要都係engine job: trouble shooting, installation, patching etc..
我唔想日日對機呀 對一世

果啲都唔係香港人，香港果啲最後都係food bank

咁吹奏IT係佢地工作之一, 唔吹奏一下,冇人讀IT, 佢地飯碗有危機

1%既人發達，99%做狗，其實算好多

我run唔到呢下先死嘛, 上去客度做demo時人地都縐曬眉頭咁, 差在冇出聲屌

但老細又覺得冇咩事, keep going...呢個先最令人擔心

其實第一份做三個月不如唔好寫落CV當第二份係你第一份工咪得lor
除非Grad時間距離空白期太長焗住要寫落CV，否則正常都唔會寫落去，唔寫份CV就自然唔會花

求教 juniper srx110 rack mount 有冇人知邊度有得買 除左ebay同taobao

你老細話keep going 咪go 住先

講你老母係你抵撚死打5p字 吾系甘牙屌左咁撚多年都要錯 講你老母有咩問題呀5p仔?
你講既點醒 嘩真係好撚多謝你喎 而家無人覺得你個point錯 你錯係錯在5p 呀柒頭 醒少少分清楚啦

吾你老母狗公廁洗撚你點醒
講埋d出黎做兩年野都知既野利申老鬼衝出黎柒
咁撚鍾意認老屎忽顧掂自己俾人炒去邊度食三手飯先啦

推一推 唔好意思阻住各位討論

你做緊PT, 咁你咪學囉
M$ 仲有市場, 好似係

有冇人公司用緊ip guard

屌你老母好地地討論係要屌老母，知就沒人講花 CV 啦，有人講我先講，識吾識先後次序？我鐘意打吾，吹 9 脹呀。

你兩個 on 9 繼撚續7啦，7足一世傻閪，比人炒都只會係你依種比人屌完仲7下7下既傻閪

我做得好好多謝關心
不過老母就一定屌架喇5p傻鳩
從來得俾狗屌既公廁先生得出咁撚柒鳩既垃圾
老屎忽呀嘛 顧埋個地中海點算先啦不如

見你真係有心討論都唔想屌鳩你
但係點解死都用5p字?入鄉就隨俗啦

屌 食屎啦lihkg，十零蚊買hkg+ vip就有ac，睇下依家d人既質素

屌你老母 咁撚大個人識唔識入鄉隨俗呀
送賓試下著紅衫紅鞋成身鬼五馬六，睇下d人打唔打撚死你

做野都遇過，打5p字真係特別on9過人，惡人先告狀，你現實都唔好得去邊，自己都係食緊屎都可以笑人

香港好多類似既人，呢個post就幾個，真係冇得救，見得太多呢d人真係唔想再理

9x9係同一個ck狗係度改名
做老屎忽做到個腦裝屎咁
咁撚小學雞

想問下各位

做product base嘅公司遲啲會唔會出唔番來
會唔會第時俾人話寫來寫去都係個幾隻app接觸嘅野唔夠多又壓你價

好想轉工 inhouse 做到好頹
好想轉si vendor 試多d唔同野

接觸過幾多睇你點講既啫
新野有邊間公司會追到最貼
表現到你識 講兩咀
做個靚demo就轉工加人工架啦

小心e間野
Cyber Universal Company Limited

上去見完工就知佢做乜請左成半年都仲日日登緊jobsdb

突然公司有個客叫我過檔去佢到做內部it

個間岩岩起步，將會搞上市

問題得我一個驚 handle 唔到。。。個ceo將會搞好多野要個it 幫手，佢話會比時間你自學。。。佢好似高估左我

本身讀network hd，我依家只係low lv support狗15k，軟件公司無野學，裝下公司個軟件，printer，office低能野，set d 家用普通野，最叫有野學咪執下 database 囉，靠自學updata下自己

咁多位巴打過唔過去好？？

除左屌你老母諗唔到講咩

network 仔做左2年野 依家考緊ccnp ou degree grad
下份工可以叫到幾多

利申:做緊vendor 19k

more

英雄所見樂瞳

人工行先，問清楚要做乜，有無得揾vendor 做

vendor 都係得19k

點止半年

係咪尖沙咀果間 有咩問題？
兩年前in過

呢個高清巴同高登個高清巴係咪同一個人來?

如果無用既話可能做一排就轉工
雖然呢一行既skills真係日日變

其實好簡單，你在求職網搵下關鍵字，睇下隻language搵到幾多份工，就知宜家個市場興用咩嘢skills,好似cobol, python果啲咪比較冷門咯，當然少results唔係代表佢無用，只係呢門技術好專門

想問下job title緊唔緊要 ？
如果做既野差唔多但job title同普遍叫法唔同
對之後想搵返普遍job title叫法既工有無影響

學到野 唔該巴打

個價已經西
D人仲要串到仆街
係膠仔：我地日日都要趕project喎，O T到8，9點先走好正常，有時星期六，日都要返。你想6點走？去做保安啦

繼續用請人同花紅D錢去日日登jobsdb啦

不能認同更多
學下快速google法來得實際
間間公司要求skill都唔一樣

做左4年幾5年轉左幾份工我都仲係叫programmer
去見工比較係睇你人工 做過幾大既project lead過幾多人

公司有個高學歷p仔
乜柒都話唔識 一舊一日做完既野拖幾日

勿起底

呢D叫識玩
慢慢做task, 咪做少D task
好似係

高學歷

我都想知有幾高

講真，做得快咪又會不斷加Requirement改野
唔通有得早Ｄ收工／多Ｄ人工咩
除非你話慢到趕唔到deadline就話姐，否則做咁快為乜

我係個邊pm過你問你塭工啲野
塭左兩個半月終於下星期開工

恭喜
我返左3個月工, hea足3個月

如果果3個月係probation, hea係好正常, 通常半年開始會忙

讀緊BBA IT audit 但冇乜IT底 想自學下code 最大路同比較易上手嘅係咪JavaScript ?

洗鬼學寫code, 做BBA識吹水就得

因為我呢科grad除做IT audit之外，搵嘅post都係IT related嘅多 所以想自學下打個底

現職 IT 狗留名, woof woof

邊間u 讀IT audit會完全無教code?

BU 淨係教過SQL 好頹

價西都夠膽串

真係教code只會害死你地

唔係點解日日登jobsdb

扮請人, 想用最低工資請奴工

寧願日日燒錢jobsdb

比你學左某種lang都唔代表咩

得罪講句， it audit比bba仔做 係做d 最high level果d it general control果d
深入野 你點都追唔到cs果班人
你學打code 不如學下其他野好過

但我見好似幾好揾

Big4考埋會計牌跳出commercial前境係唔錯

不過入得去都要有覺悟

做audit唔係咁易

請教下，其實做IT audit 既人最終係咪都會選擇去big4 考埋個會計？因為小弟有興趣想考CISA 轉行IT audit ，但唔太清楚前景如何

搵錢計應該係，有cpa搵工實廣左，比較有競爭力。不過我唔係做audit，純粹係問銀行朋友既意見。

多謝各位巴打嘅意見 我都聽過啲師兄同mentor講過做IT audit呢個field 最好都係入big4浸幾年再跳出黎 因為出面嘅firm好多都係prefer請big4出黎嘅多過請白紙返黎再教 但因為自己gpa唔高 未必碌到入big4 所以想平時自學下IT related嘅skill set 當興趣又好當enrich下自己CV都好 想第日grad之後出黎搵工有多啲選擇

聽聞big4 it audit grad job唔係真係好難入

16年個市 麻麻地
唔知下年點

真係想入既話老實講 Interview 講自學 Skill Set 說服力唔大 做多幾份Intern 再吹工作需要所以學識會好啲
其實佢預左你咩都唔識 你就算花好多時間學一兩種Language都唔會有咩用 因為入到去你一係唔洗用 一係太高Level你自學都冇用 (eg. Cyber Security)

預備好CV (Intern, ECA) 過 Screening & Partner In 吹水會大機會啲

利申 三大CS 無GPA 有上莊 有Interns, 已碌入

Thanks 巴打返過咩intern?

你個名

三四份都係 banking and finance, 其實叫鋪定路 事關唔想 Coding過世

非三大，lower second，冇乜intern都有機會的，自己睇路

PS. 想表達誠意可以考定CISA先, 有折, 好過學新 Language

多謝咁多位巴打 Faculty對IT audit呢個stream冇乜support 自己讀到第三年都仲有啲迷惘 所以上黎吸下經 黎緊sem break 會開始溫下CISA個試 諗住grad之前考左佢

我會呀 幾個月前買左paper sem break有時間會溫

IT audit fg大約咩價位?

我仲以為ibank既 entry IT位人工好低

唉屌 而家啱啱先開始返份grad job
覺得自己好廢 乜都唔太識
個offer 又西 仲要冇人理
做到超灰

識唔識整遊戲

city 全世界intern

有幾西？

Hong Kong Applied Science and Technology Research Institute Company Limited

Senior Engineer / Engineer, Computer Vision

有冇人見過，難唔難入

日本IT狗留名

巴打，想問下IT aduit既exit如何 最後係唔係多數入返bank做。同埋係咪只會搞compliance野？

Fg返左一個月工 完全冇人理
好撚慘

巴打 support有冇機會轉pre sale?

點先做到 ？

人工少，工時長，同事之間冇嘢講冇話題

日本IT狗 我問你答
留名

都係正常咁apply，interview ，收offer
不過係三年前既事，唔知道公司依家仲有無收咁多外國fg

利申： 三大CS ，來日本前完全唔識日文

人工福利如何？聽得多日本公司階級觀念好重，晉升前景如何？

有無巴打做緊security ?
利申想試下但數底差，有無意見可以俾下小弟，另外而家考緊CCNP，會唔會都有d幫助？

連係連登都冇人理

機會係有
不過做得support 應該都夠tech野吹

打漏左, 唔夠tech野吹

要去到幾tech先夠？
咁係咪應該果斷跳船？

Security同數底好似無咩關係 btw, 如果你係諗住走network security, 我諗ccnp一定有用

早跳早著

thank u 巴打既回覆
因為之前我見d jobs requirement有寫過話要整algorithm 所以我以為要數底好先得。

另外搭單一問，network field前景其實係咪會麻麻，又有ACI, SDN呢d咁自動化既野，係咪會cut 好多network 人手？
利申入左network field 年半, 好迷惘

Network唔會死，係睇你做咩role姐。

而且network同security其實都好闊。
Inhouse vendor (internal external)? Presales consultant ba pm engineer? Project based? Operation?

其實我係想做planning 個d 嘅，
但而家做緊troubleshoot。
所以一黎有d顧慮，另仲諗緊應唔應該轉埋做 security 如果轉唔到做planning個d。

thx 巴打。
無論network 定security 我都想試vendor 入邊嘅engineer 位，負責諗下點 implement 個network / security etc.

係咪爆左

見左3份 t-contract
份份都passed but no offer made

星期五又見另一份，見到人都灰9埋

Testing

FG 定 轉工
唔駛灰住, 呢個時候要善用港女精神: The best is yet to come

仆街
老細話今年加600蚊

FG

我即刻拍枱

然後返埋位繼續做野

2017 grad

good job bro

今年10月 grad

遲左搵工姐, 冇事既

留名睇價，做緊廢青

唔洗灰
我都試過咁
點知過多幾日揾到份更好的

fg？

是呀，Ching

JP?
叫幾多？

JP 15k

做t con主要係為高人工，p仔叫15k宜家大把公司都俾到，所以fg來講，你寧願做4,5年commercial，再轉去

做t con主要係為高人工，p仔叫15k宜家大把公司都俾到，所以fg來講，你寧願做4,5年commercial，再轉去t con都未遲，要記著t con真係咩福利都無，你返少一日就無一日錢

學到野

T contract 都叫15

Agent開比我

咁應該開幾多

岩岩考完dse 對programme有興趣 讀ive有無行

利申：餐廳做緊 一日做12個鐘 45$/hr
好辛苦 好大壓力

我公司都想請 programmer wor。 part timr 都得。 有冇人有性趣?

有行，讀完Ive software engineer higher diploma
可以駁local u degree(當然要夠分)
或者駁19 top up degree

不過出黎做programmer ot 當食生菜
聽班fd講

18k或以上
做唔到叫佢食蕉
有個同我講15k 比我cut左綫

雖然冇時間做，不過你可以講得再空泛D

睇公司啦
個人聽到既係一半半
通常都係趕大Proj先要齊齊ot (vendor多)
有D係例牌OT 1個鐘，但唔會一次過OT太夜 (inhouse多)
都有唔少唔會OT
睇你好唔好彩入到間咩公司

做緊inhouse
日日準時走

遇著一D hihi公司好似我之前講果間咁
vendor加日日O T
冇project?7~8點先走啦
有project?你唔洗走啦

唔好意思, 寫下 web, sql 咁咋, 唔太難慨野, 係唔夠人 only。 有性趣留 email 再傾嘛

而家係公司鳩流流

等放假

就嚟聖誕喇
諗住轉行但報咗好多份IT工都冇人理

利申：零經驗，讀數

前幾個月入黎做大公司in house,比起以前d工hea,而家搞到我成個冗員咁,雖然間唔中都要入下data,fix下bug

好人好姐 讀數唔去教書
走去做it support狗

好人好姐，知道自己唔識教書
做教畜會累死下一代

有wor 想接freelance iOS 做

其實咩係 fg

fresh grad

agent開P仔13～14k,仲要contact接近無福利，狗都唔屌

2017都就到，今時今日仲有開13,14k的，可以直接屌穫佢之後cut線，講真呢個價位不如返份文員好過，起碼文員輕鬆好多

Ive仔
寫左三年c++ ，OpenGL
自問三流programmer 得18k
但係公司可以準時放工
我係咪轉工比較好

Agger

見左份network 個agent話有16k
去到比人壓返15k

轉工咪又加得幾千 睇你想要d乜ja

想要chur咪轉去做vendor

想讀返network
係咪都係ccna 入返手好？
利申：ccna 過左期六年

agent食完咪15k lo

我地比較少 iOS development, web 有冇性趣?

份工fg到依家做左年半
寫開rest api spring struts2
依d算唔算backend野
人工好低想轉

freelance web 我有性趣

你係唔係真係搵過工
IT dog 冇要求，有手有腳就請
Esp support dog

留名學野
讀緊三大CS，之前冇了解過it呢行嘅環境，淨係諗住出黎做p仔，大學生黎講呢個諗法好似好普遍

其實除左P仔 仲有好多野做

我PT緊兩間公司做WEB 巴打咩公司黎

留個email ok?

都算大公司, 留個 email 聯絡?

冇做全職

寫API 做DB 的CRUD 係backend, 好似係

To Gerger

My email: whytoohd@gmail.com

Please tell me more details about your company and the requirements for candidates

讀垃圾engine科 電子工程
想做network狗
但完全冇network底 驚冇人請
應該點做 ？

有呀, 唔夠人做呀, 好 q 多project

唔一定要考左ccna先，但自學下ccna。

lifw00001@gmail.com

eltspu@gmail.com

是咁的,早排搵工,咁搵左好多份,有份岩心水的一直都無回音,但另一份普通的請左我,咁我就接受,同埋宜家都做左差唔多一個月,呢個星期岩心水果份忽然打俾我,問我有無興趣,咁我走唔走好呢?咁樣走會唔會好衰仔?

ps.fg 1年,兩份做的野差唔多,但人工差接近3k

我有network底 冇ccna
仲可唔可以入返行

做的野差唔多,人工差3k
如無其他誘因, 請做人工較高的

岩岩入完一份
個阿head係大肥婆

Why am I not surprised

成日遇到？

TO Gerger
mrghostmtf@gmail.com
了解了解一下

黑暗巴係vendor

我遇到
利申: 淨係第一日返工同個肥婆阿head傾過1分鐘, 之後跟一個SA, 冇需要再同阿head溝通

想問要識咩同咩地區

我只係半隻自由自在既IT狗 剩係對互聯網有興趣

但白紙一張
d 公司都唔會請？

收到ap2考試未

跟機

純分享

小弟三大first hon, 自己好鐘意寫program,
幾年前做過一份financial company嘅IT specialist, 好有滿足感，而且career path 唔錯，因為自己寫code 睇code 快，老細又好睇我。但因為有日無聊見到政府有得考ap, 走去試下，點知收左，諗左一輪，最後都入政府做。
政府其實幾好，係初初唔慣所有野都要好安全，同好多document, 睇同寫大量文件。
慢慢習慣就好了，見識多左，現在咩都有機會學，而且相對穩定，而且係排隊升，IT9來講算唔錯。

一鍵留名

會請呀，但你預左入到去要一路做一路學，頭幾個月比較痛苦。價你可以參考老電，基本上係人都請。

巴打你仲未接到job咩

依家仲多唔多ap opening?

full time 就太古
part time 就 home office 為主, 最緊要交到貨姐

想問如果做左幾年野先考佢會唔會加返points比你？升ap1要幾耐？

hpe?
請唔請fg?

唔會。升ap1 個個唔同，總部會快d.
一般3-5年就act

今年大家有無加10%?

得少量細野整下

有時間唔怕做

小弟都係三大first hon,但出面做到好霉，仲要比人炒左，其實覺得除左自己有自信係私人公司做到director grade，如果唔係政府根本完勝私人公司

三大year 1 好想揀CS
但唔想乞食

除左老電 仲有d咩公司推介？
2017年grad 咩都唔知

咩field可以做到霉

full time?

yes

我係覺得做programmer做唔到一世，過幾年就有平過你，叻過你嘅fg出現，只能轉去做managment

give me yr email for further discussion

ok
yaandrewyawcl@gmail.com

巴打我有興趣full time: henry.kan@outlook.com

Search香港有cisco partnership既公司

平安夜 係屋企寫緊app

濕鳩web ap 留名

巴打無出街玩咩

唔該晒 巴打

齊齊考定個保安牌是常識吧

有冇巴打做過AIS 人工如何？

入撚左行差唔多兩年半
人工都仲係味試過過11700 是咪應該轉行

做咩嚴重頂爛市

做noc 都唔指12k啦

學校TSS?

t-contract CJP係咪叫到17k，但我15k都冇

續約係咪可以講價

cjp 17k 好似都幾高

都係grad左兩年半做緊ap 21k
幾時先到30k

17k高?係agent呃你

t-contract CJP 15k都冇?
正正常常宜家perm P仔有雙糧花紅同公司福利都唔止

想問下巴打們轉工會點樣拎野比人睇？
自己做緊in house覺得有d悶想轉工
但因為寫緊d野剩係比internal用又show唔到demo比人睇
轉工果陣係咪剩係可以靠把口話比人知自己識d咩

有無人做過集寶？？

係18k以上,所以話agent真係好好賺,每個月唔駛做食埋你3k

都係齋up既啫，有幾何叫你show demo 或做test

來回每個月唔駛做食你6k以上

如果interviewer本身係tech人, 聽你講野已經知你有無料

demo有係好, 無都無辦法, 咪自己諗下點包裝

反正如果你呃飯食, 試用期已經兜走你

唔係某大藥廠inhouse it

所以諗住轉走 btw 呢份工14個月糧

其實都唔係

14個月糧?咁又點?
計返平均都係得果13.5K左右

點都好過乜都唔識既HR

HR正一垃圾

你地最過幾西既hr

續約時可以要求開返高? 佢唔肯就話要轉agent大佢?

再唔係組織個T-CONT 小工會, 齊齊同個AGENT 施壓

Top up final year
各科都成績普通，programming好少少但都只係夠學校考試用嘅程度
可以搵咩工?

個個fg 出黎都係考試程度架啦 唔洗氣餒

唔係喎，點解我身邊啲fd全部都唔係考試程度嘅
唔係私下接job寫網頁/apps，就係幫professor手做research出paper，再唔係就返科學園parttime寫program
究竟係我身邊啲人有問題定係點

你啲fd勁ja

見過最西嘅HR:

1. 你憑咩覺得自己值呢個價？(某大公司，7年前，自己三大first hon, 只係要求12k, 我覺得呢個價係對人基本的尊重) 然後HR話，我地最多offer 9k比你，你自己考慮吓(最後對方offer都無比，免得我d7 佢)
然後幾年後，我做左SENIOR IT ,係某個場合見返個HR,佢同我講佢好重視人才，叫我想過檔找佢，我想叫佢吃大便

2. 你可唔可以講下，點解你揾左咁耐工都無offer? (其實我已經有兩個offer, 係你無問所以我無講，同埋叫有d禮貌約左interview就照in

我都幾肯定某d pk HR係以壓新人人工為自己KPI

邊到暑假會請實習？
讀緊year1

咁我呢啲冇料嘅準fg可以點做?

考好試,做好份FYP, 好似係

做返一排你就知其實好多人都係揾兩餐

就算要考牌先做到的工作, 咪又係一堆人考完牌hea做
更何況唔駛牌的IT狗

其實it 都係為兩餐姐搵到錢就得

唔係成日dup code，dup又dup唔掂，日日要上網搵source
要趕deadline，放工又要隨時standby有咩突發嘢etc咩?

個個都係上網搵source架啦
你以為做p狗真係讀書咁乜都由0寫咩

睇下你入左咩公司
做vendor或者start-up 咪要趕deadline同standby
做上左軌道的In-house通常hea爆
利申: hea 爆

有冇人做啲比較research oriented 的工

我真係唔知
我一直都以為係自己dup，但係上網搵source真係咁易搵到咩?

但係呢啲hea爆in-house應該唔易入?

唔難, 基本上in-house都hea

ive仔雲端fg幾錢好

我同事有I大grad, 太空ASSO grad, 有UGC grad
利申, 我ugc grad, 最新入職係我, 人工最低都係我

好想做
可唔可以分享下你幾多k人工?

15-17k, 行ORSO scheme, 有基本med. insurance, 5-day, ~0 workload, 0 OT 勿起底

求入
希望我讀完TOP UP佢肯收我
in-house主要工作係做啲乜?
咩係ORSO?

人工高過我的ASSO,I大同事都係而家讀緊pt degree

主要工作咪根據marketing/product team 的requirement 去整/改下D website/ mobile app. 咁佢地又唔係成日有idea要改, 咪冇野做

其實真係要做嘅時候，會唔會唔識?
咁唔識又會點算? 就咁自己上網搵source改? 定係都會問下同事，請教下人之類? 問人會唔會俾人嫌煩俾人屌又或者俾人覺得冇撚用，然後被炒?

一間似樣的公司會有個SA grade 帶 programmers 做野, 正常佢會叫你research下用咩tech 去做呢個task, 或者指定你用咩tech去做呢個task
如果係改公司現有product, 佢會畀時間你study下, 唔明就問一問

有唔明好正常姐

呢題係一般打工仔都會遇到的問題,唔淨係P仔的問題,所以我唔係好識答

由support狗轉做it procurement, 是咪行錯路

返左一個月support，接電話解答technical野依然口啞啞
覺得自己呃緊飯食

你開始掌握到呢份工的做法, 好似係

fg第一份做support係咪做返細公司/中小學好D，因為規模細易上手，應付既user又少D，依家做緊t-contract 要應付成個部門division，都唔知有冇幾百一千人，對方可能係咩大粒高層，又怕"台"慢人得罪人

一定唔係，你唔嚮大公司做過，遲下轉工無咩牙力要人地加多d人工俾你

我公司有得揀orso都唔敢揀
做IT真係無乜信心做得長

做得幾年，隨時公司嗰份仲少過5%

聽講政府t-contract出到去私人市埸當經驗減半?

人工加好少，準備走得

究竟咩係ORSO?

Can't do everything for you

至少每個月唔駛畀5%先

嘩屌，正呀

一啲啲公司啦
有啲個scheme係員工都5%，不過一走就可以拎
我公司份intro仲無寫員工供款上限

我公司做得少過3年vesting 係0%
做5年以上公司先供7.5%，但做夠10年先100% vesting

覺得揀orso好蝕
做3年都無信心

只要唔駛每個月畀5% 我都係會揀ORSO
都唔知我有冇65歲命去攞MPF

orso 有 mpf 做底, 一定好過 mpf

基本上我唔會見政府 d T contract, 一來又叫得高, 二來太 hea, 追唔到商業世界慨節奏

support 要睇你想要咩
要如 hea, 學校同大公司最好
要上位, 搵錢, 我覺得細公司仲好

唔係呀? T-Con 都可以好忙wo, 點解要減半
我想仲有精力, 無家庭負擔, 搵多幾個錢啫
利申: 31歲, CAP, 37K

邊間orso有mpf做底咁正呀

出面大部份都有vesting scale，做得唔耐辭工僱主供款拎唔足

講真, 做開 t contract, 點會想走番入 commercial,, 2個世界黎

如果自已走, 自己果份供幾多拎幾多, 僱主果份就要放番 5% (有番 ceiling) 入去。 我果間係咁咋

Year 1 留名
個個都話做IT好辛苦，成日OT
追完個Post安心咗少少

專心讀去year1轉學系
比心機考政府工啦

R research 做，考個first hon, 畢業apply 美國phd就唔好返黎了

梗係上網搵啦 有幾多個真係可以由零自己砌到個system出黎。

當然網上果啲一定唔係copy paste 就用得，靠自己轉

政府工，特別係IT都係勁OT..

所以唔可以一概而論啦
出面有啲orso係唔吸引到迫人揀mpf

orso 係唔洗供，但如果公司有揀啲好少少既mpf plan , 都係揀返mpf 喇。 如果公司得hsbc , 都係orso 好過，反正hsbc 蝕到九彩

有啲mpf plan 西到一年內quit 會收返employer 供款

IT 狗

我聽過慨最正係 C 記, 員工唔駛, 公司10%。 5年100%

我公司超西

員工5%
公司頭5年5%，之後5年7.5%，10年10%
但vesting scale係頭3年0%，之後先開始30%每年多10%

有冇巴打做Ibm? 點睇間野

T-con 續約個陣係咪可以叫佢加人工

你提早講下lo, 不過講完就可能唔要你

出黎做野,加人工要自己爭取,好似係

唔加咪走人
大把人請又有人工加

冇錯 唔岩價未走

原來CAP都有37K 咁高

12k 5.5-6日 vendor p仔係咪狗都唔屌

你咩grade 先， hd, 定degree 先
degree 就 屌柒hr , 唔好take offer.
hd 就唔洗屌柒hr , 但都唔好take offer.

但Contract位係咪計日薪,返足先有37K

留名，
小弟係大公司data dept做緊，
搞開machine learning同mining
最近都搞緊neural network

各位巴打有data要做，可以搵我

聽講degree p仔低過15k就係做爛市?

屌，呢度都見到你

咁TOP UP點計

差唔多啦

degree,16年16k 係公價，搵agent 佢食你一兩k 都算喇 ， 就算你覺得自己top up 技不如人，收少一k , 起碼都15 啦

要 IT人 受尊重，應該全港改用 linux

點解你會過埋嚟，不如你走啦，唔好騎劫我地個POST

12k仲要6日？
大大力屌啦
保安都唔止

hd
本來招聘係寫5日,去到in先話係5.5-6日
仲要話可能日日ot到8,9點
我寫excepted 13k都要壓到12k

伏味濃

開名啦

hd都有12k

我三年前hd grad 果陣做機房都有11.5 k 老底，果陣做hd 做p 都係差唔多。 2016 年，13~14k 算係咁

好認同

用window會被管理層以為你只係識按下制, 是但train個人都可以replace

用linux cmd view可以大下班on9 user

想做依d, 要有咩條件？

我到依家都未掂過Linux

你係front end既人?

MS SQL Server就行window platform, 但行Oracle好多時都linux
好多server side既app都行linux, 好少見行window

有冇巴打知grad job Ibm consultant好唔好做
Career path點

L字頭
位置係荃灣
唔講咁多

你個人夠smart, 識吹水都ok既

不過前期背tech野都幾辛苦

已經唔係伏唔伏問題
明顯公司好有問題, 呢D條件都要講大話

開名啦
間公司有你份咩, 根本有需要公開呢D乞兒公司
等D 同行唔好中伏先得架

下年就grad，前路茫茫
自己讀緊networking
Soap rest 個啲都識
Language 就只係識Java JavaScript xml html
好似識好少野咁

請人又唔係要萬能俠

認同，建議fg唔好未畢業就打定輸數 正常公司請得fg就預左你係一張白紙咁train你，請fg=請萬能俠果啲俾都唔好入

可唔可以講多d?

唔記得邊個巴打講過
正常都有個SA 級既guide住你 research啲technology

香港唔會有 咪傻啦
我當年見intern已見過請萬能俠啦 話未寫過 唔知 唔識就即刻請你走
有d話就話唔洗識 入到去 講兩句就要你開波，乜鳩都冇寫低 口頭講，仲話有senior，咪就係搵人講兩句囉

有冇人用 yii2 呢隻史上最煩 framework

讀緊書 做緊part time
本身做緊 server maintainance
跟住 develop 果邊要人轉左 in house
senior果個用開一隻framework
但唔用 vcs, package management, scheme migration, auto deployment
dup code次次都要merge server 最新料再upload
時不時replace左對方既野
依家senior放緊假 所以乜都我做哂
因為有第三方合作 所以連聯絡 設定之類既工作我都要負責
連server config, network issue 有問題都係要我自己慢慢solve
最離譜係連落地見客都可以有我份
到底有咩唔關我事 連換水 裝野 都係我既 正宗 it狗
新feature全部都冇planning咁加
先前coding有冇乜點comment
又冇跟 best practice去搞
日日好似同堆屎玩再加另一堆屎上去
人工？ 咪5x一個鐘囉
哈哈 仲要比人當唔撚做野咁
係咪應該等 bonus(唔知有冇 多數冇) 就resign

part time有bonus?你係咪諗多左?
resign啦

順便講講邊間公司,等大家知多D

你地一人一種講法，搞到我好亂

睇公司睇人
冇得講
通常大公司/startup可能會好D？
大公司訓練新人慣晒，循例會有mentor/senior跟
startup成間公司得幾丁友，個個都係mentor

唔會 大細公司一鳩樣，因為班老屎忽靠年資上位

好似好有趣

無計 因為人工hr俾

上年有雞碎咁多

其實你講啲野
大把公司都無做
但你做pt但要負責咁多野既
係咪啲蚊型公司

算係啦 好難想像冇VCS 既 project

PT仔 比人發現識好多野 自然就

front back兩邊都有掂少少
我個邊係行oracle, 但係我只負責寫script,
冇掂到linux

見識過有人intern俾心當ft 洗
全公司加埋佢得兩個p

已經做到同 FT 一鳩樣
一星期用兩日追返三日既進度
個 senior 放假 得返我一個
賤到貼地

非三大cs degree 1年半 infra exp(network) 接近19k 機場inhouse 公司文化唔好 好大壓力 轉唔轉工好?
不過又怕搵唔返呢個價

你住得近唔近機場?
唔近的話車錢都成$1k

我覺得唔適合就搵工轉 差在裸辭定騎牛搵馬

年半exp 機場 19k
個價好普通，周圍都搵到，擔心d 咩？
你轉出去試下叫22~25都ok

頭幾年轉工加20~40%係好閒
但首先你要敢叫先

未grad 3大 it科
收緊18k-25k 月薪

樓下看更都唔止$45/h

邊有人開時薪架

佢話仲讀緊書...PT開時薪..正常

$45?
派傳單果個都$50啦

好價好正常, 你有料轉出去仲好Pay

見有巴打問IBM
呢間真係cheap
依家入去做都係sec con
It公司都唔敢真接請it人

另外有巴打問t con
依家CAP可以叫到39k 40k
37k都唔算高了

ibm國際大行都做到咁cheap,所以話香港it真係食屎

集x公司？？？

有perm位 但要有人介紹 好似係

要介紹
我知佢話做幾年 咁先可轉
仲唔擔保一定得
奴隸咁

CAP 最少要幾多年EXP?

正解

Cap 咁撚好pay direct contract 既ap好似無咁高？

係ar 每個要1k 都唔係重點 每日來回要2粒鐘先係 仲未計有時塞車要3粒幾鐘

我plan 緊轉但應該轉咩工好? inhouse or vendorm

有22-25 ?
其實我覺得自己係到嘥左年幾時間, 做左d 好基本admin 野同叫做有張ccna, network+ 都出到去會唔會連20k都冇

做人工福利較好的一份

你轉下先啦
如果無好offer咪留低

有冇巴打做nec? 點睇間野

日資大公司，保留左d日本工作文化
曾經in過，感覺幾好，請我都會做
但當時已經有offer
依家想做返呢間😢

所以perm啲人都唔一定特別勁

perm位姐係佢d trainee post？
ibm有無ba既perm位

好多巴打都係諗住ibm拎個名
再轉出去 所以sec con都照做

聽聞每年加好少人工？

爸打,連登無pm,方唔方便留個email,有個私人問題想問你

有無巴打做過保險公司(a記,m記果d)既programmer? 工作環境同前途如何

2.3月開始多工？

大方d同大家講，最多米轉ac
我估都係問呢份工做唔做得過
其實肯學肯捱下，佢d位都唔差既（睇過下佢d資料咁

係唔係請人

個個都40-50k, post埋糧單出嚟先啦
所以話，上連登勿認真

三大今年grad但又唔知做咩好
做p又覺得自己廢 人地唔會請
淨係啲啲sql r python java
唉係咪一grad就要轉行咁灰

轉行啦 hk no it

fg 十幾k 多數當你白紙，擔心d 咩？
反而你自己有興趣向邊方面發展 先比較重要
及早揀定發展方向，可以走少點冤枉路

NEC同一個廣告jobsdb 登左六七年
n年前有人apply過，in之前要喺屋企寫個struts webapp先

有無巴打做過

巴打所言甚是
利申 16FG

做緊
人工算唔錯

不過我覺得銀行好做啲
呢度成日以為自己IT DEPT好大
成日想乜都做足又愈來愈多無謂doc同規矩
但實際上資源根本唔多
人又唔夠時間又唔夠ram都唔夠
成日話人地銀行都點點點，但佢又抄唔足人

見到人地啲job ad entry都要識一大堆野
我原本有諗過做ba/data analysis
但唔知點path要點去姐

個個ad都寫要識幾十樣野架啦
作為fg你show到識Java sql已經有人會請

識得google、識得開口問、有手有腳
已經爭住請啦

其實job ad 係話你知佢地需要(一些人)識以下十幾樣野, 一個人識幾樣已經可以, 出一個job ad 平過出幾個job ads, 好似係
例如一個job ad 話請 app developer, 要求 Android / iOS, 其實你識其中一樣已經可以in一in, 好似係

entry位係

請問保險P仔 人工福利如何

宏利呀

AIA, m記, 乜記都想知下, 諗住新一年, 搵份新工, 而家呢份真係hea得濟

新手想問pccw solution 同 mircoware 伏唔伏

想問下無咩邊隻Language上到神手級
最順手既Python又好似唔多公司睇(Java同C++都叫識google住寫)
過幾日先叫正式碌過頹三大既FG(延左1個sem既柒頭)
有無咩搵工方向/建議

我唔係呢兩間
不過SAP位3x k咁

我覺得想唔hea都唔一定揀保險姐
做銀行好過
除非你真係去做life或者gi既野，又好有熱誠想長做

冇限制公司咩行業
咁啱有人問開又八下

是咪應該依家Pickup返Java先
見差唔多間間公司都要
有咩練習推介比識寫但未去到好熟手/pro?

做end user support 最緊要唔係你瘃野有幾快,而係你EQ有幾高
美其名就係執生 實際係要耍走個END USER等佢唔會屌鳩你
10個enduser 9個都係電腦白痴
btw,見到上面d oper
唔好為hea而長做呀, 人又易cut,換套新tech入黎,你個人懶左,就追唔上
做end user既走得好走喇
呢幾年銀行界又多左relocation,
愈黎愈多公司唔用自己data centre

NEC咩位先

p仔，想搵多啲呢間野的資料，但google極都搵唔到，但job ad又長請人

Fresh Grad搵工有咩要注意?
經學校/普通agent公司/自己apply會比較好?

自己有D日文底又有諗過去日本做,
係咪得Topcareer/Indeed依D門路搵?
另外有D咩黑名單公司係出名伏?
利申:淨係想做條15K咸魚

巴打想做咩先
我覺得
搵到好公司：學校/自己報>>agent
請唔請你就：agent >> 學校 >>自己報

我相信識玩的會 3種途徑都用

三種方法都有做(自己Apply少D)
但諗緊一次夾埋Apply幾多份好
始終自己個底唔算好有料
亦未有好明確話行咩stream(大學stream AI但都係鳩流流)

Apply ~10份都夠，正常都收到interview，offer就睇造化。

如果想問一份工伏味濃唔濃
除左公司名,人工,Requirement仲有無咩要打?

It consult唔係淨係吹水架咩
（新人報到）

小弟對machine learning同data mining都好有興趣，黎緊要揀stream讀，10幾頁之前見到唔少巴打話big data 要讀到上data science 嘅master先有用，咁係咪讀AI > data mining

其實有冇做Ibank IT?

應該幾好paid

好似有70-80k

垃圾BS AI stream話你知,BS既AI仔都只係跟人alg同net structure做野/照抄黎run; Run到個靚loss就收工

上年fg 做左1年3個月
呢家17k 未知今年加幾多人工
bonus得1個月
轉唔轉工好

不過份工勝在少之有少既OT
但個 Culture就悶

利申: 掛名AP, , MSSQL 好似無咩前途咁

補充 呢家係 5 days work

fg 就做ap?

上年九月入職 做左5個月，咁岩公司Yearly Review
就升左我做 AP (其實我覺得係掛名....)

有時請唔到人真係唔奇，我而家都係咁
個位叫ap,但人工唔係，轉工又麻煩

所以唔知轉唔轉工好...
我自己就打算睇埋今年年頭既 Yearly Review 之後
個價岩，就扮想走
個價唔岩，就一封信摑落去走人 駁佢加多啲

岩
唔駛同工作請感情

我都諗住過多兩個月走，review 個價無變過（因為遲入職），al 又少

黎緊幾日開始同Agent老吹+心理戰
岩岩就hea應左個代Gxxxx Txmxtx既agent

cyber universal

可唔可以講多D？

有冇資深巴打分析下形勢

我係失業垃圾UG仔FG黎炸

其實個Agent好Nice下, 但佢一講間公司名我就有印象閪到爆,11定12k想請Web+App友;最後就獅子開大口自爆吹多兩句算.

但之後接個有D興趣既日本agent,極度緊張下又日文應唔到佢,佢用英文又唔多得,成個對話好失敗

2016 grad ?

extend左1個sem,2017 1月grad

咁好快有工返,好似係

典解?多人攞完年尾花紅走人

11,12k想請Web+App友
TSS都唔只

巴打 一般保險公司既P仔 entry level幾錢人工？有1年經驗又可以叫幾多？同埋要幾耐先升AP 想知多d依個行業既P仔既career path 唔該晒你

聽日一定更加開心嫁姐
你話係咪呀,IT狗

datacenter算唔算it狗？
做落好似禁幾個制係人都識咁....
如果跳去第間個title會唔會升？
唔想一世都係data center operator/ support...
如果想係呢行發展應該點做
黎緊想考ccna同讀it master
利申唔係it出身

na/np之後入vendor做幾年再跳，點睇？

vendor可唔可講幾間名黎聽下？
新入行真係唔識
同埋而家淨係識少少switch command
再深入我諗真係要讀書先識

三大CS fg
如果有銀行IT dept MT 同 ibm specialist offer應該點揀

睇人工就銀行MT, 但會唔會好難轉番出黎?

si既話
Dimen____ Da__
JO_
PC__
Mac______
HKB_
Wha__
AS_
Micr_____

Vendor同carrier就太多啦，自己google

最大分別應該係tech既程度？

兩樣好唔同喎 mt係train你做管理層

銀行MT條路係咪一路做上去?

我都想知MT係咪真係咁易上management level

似係junior post扮哂有career path

仲未有offer

呢間俾都唔做
錢少 日日OT

1001lm
下個post我都想join討論

係美國讀year 3 Cs major有冇暑期intern介紹

你而家咪join左

歡迎
大家是咪要諗定下個post主題

IT狗拜年

要睇真mt 定假mt
真mt 人工多數過兩萬，同埋爭崩頭

我fd 係某大機構做mt 兩年升senior 四年升assistant manager , 有大量training 比佢，會派佢去唔同既department 到做，令佢盡快熟悉成個機構既運作

典型真MT例子:

典型假MT例子:

咁呢個算係真MT定假MT
人工就過兩萬
不過唔知IT 狗洗唔洗跑數

年頭係時候搵工了

呢d mt都唔係比IT狗做

見之前有巴打話IT呢行做唔長，想問一個問題

其實有冇IT巴打對40歲之後既自己有打算?
你地係唔係真係諗住40之後都係做IT,定係已經有其他打算?

做保安係咪好過做support狗?

post唔到野，testing

Miss 左aco....

我唔想單機呀
我認真問架

其實係呢行啲野轉得好快
如果個底打得唔好 淨係諗住用返學校教緊skill set
會有心無力

做保安

轉行
做政府
升management
做senior programmer都可能有，但通常都係半打code半director
冇聽過有人40歲都重做code monkey，你肯做都未必有人肯請你

多謝呢位巴打同上一位巴打

咁既話It下場好似好慘wo

呢度既it巴絲有冇咩打算? 前路好撚茫茫

你做IT主要都係為錢
咁呢個社會搵錢就唔一定只靠IT工

有人就學自己投資, 一年收息閒閒地都100k
有人就有其他牌, 例如保安,車牌, 樂器8級, PDGE, 跟住轉行 ( 係大專教HD的老師通常都係轉行去教)

下場慘唔慘 除左行業,天時地利,仲要睇你自己點處理自己的人生

利申: 我去老頂個位問野時, 見到佢d bookmarks 全部都係 外匯率網站

如果你係為興趣又想堅持寫曲終老, 可能要自己做老闆 或者 去外國(都係code耐少少,JAVA之父都畀人嫌老)

support仲慘

lm

987

我果度都有三個40幾都仲打緊曲，不過其中一兩個都要見客開會，得一個係全職打曲

睇緊個POST阿頭突入

一齊睇

廿年後都第個世界啦，使咩咁憺心

其實見客sell 橋果d係咪即係engineering sales?
果d需要幾多concrete既打code經驗?還是靠把口就夠搵食?

有2種
有d真係普通sale，個d成日都鳩答應個客，最後推個波俾developer team
做唔到既話最後兩邊屌黎屌去
有d係engineering sale，或者係d阿頭級自己出黎跑數
個d要有口又有料，要一聽就知work唔work，難唔難，預幾耐時間
與其話打code經驗，不如話要對成個development都熟悉，相對地人工高
由supervisor度聽返黎，做幾年P仔幾年director，再加你本身係食軟飯business飯
應該會做得幾好

呢度真係有好多熱心巴打

有沒人考 AP2

星期六筆試

求點評cv

唔知係咪同上年一樣咁考法，加強版 CRE

仲有冇人有性趣做 freelance developer, web, application 都要人, 好等人用